# SOME DESCRIPTIVE TITLE
# Copyright (C) YEAR Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2023-12-06 10:14+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. type: Title =
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Deploying on OpenShift"
msgstr "在OpenShift上进行部署"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "This guide covers generating and deploying OpenShift resources based on sane default and user supplied configuration."
msgstr "本指南涵盖了根据合理的默认和用户提供的配置来生成和部署OpenShift资源。"

#. type: Title ==
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, no-wrap
msgid "Prerequisites"
msgstr "先决条件"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Access to an OpenShift cluster (Minishift is a viable option)"
msgstr "获得一个OpenShift集群（Minishift是一个可行的选择）。"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "OpenShift CLI (Optional, only required for manual deployment)"
msgstr "OpenShift CLI（可选，只有手动部署时需要）。"

#. type: Title ==
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, no-wrap
msgid "Bootstrapping the project"
msgstr "创建项目"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "First, we need a new project that contains the OpenShift extension. This can be done using the following command:"
msgstr "首先，我们需要一个包含OpenShift扩展的新项目。这可以通过以下命令来完成。"

#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Quarkus offers the ability to automatically generate OpenShift resources based on sane defaults and user supplied configuration.\n"
"The OpenShift extension is actually a wrapper extension that brings configures the xref:deploying-to-kubernetes.adoc[Kubernetes]\n"
"extension with sensible defaults so that it's easier for the user to get started with Quarkus on OpenShift."
msgstr "Quarkus 能够根据合理的默认值和用户提供的配置自动生成 OpenShift 资源。OpenShift 扩展实际上是一个封装扩展，它通过合理的默认值来配置 xref:deploying-to-kubernetes.adoc[Kubernetes] 扩展，这样用户就能更容易地在 OpenShift 上开始使用 Quarkus。"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "When we added the OpenShift extension to the command line invocation above, the following dependency was added to the `pom.xml`"
msgstr "当我们将OpenShift扩展添加到上面的命令行调用中时，以下依赖关系被添加到了 `pom.xml` "

#. type: Block title
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, no-wrap
msgid "pom.xml"
msgstr "pom.xml"

#. type: Block title
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, no-wrap
msgid "build.gradle"
msgstr "build.gradle"

#. type: Title ==
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Log Into the OpenShift Cluster"
msgstr "登录到OpenShift集群"

#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Before we build and deploy our application we need to log into an OpenShift cluster.\n"
"You can log in via the https://docs.openshift.com/container-platform/4.9/cli_reference/openshift_cli/getting-started-cli.html[OpenShift CLI]:"
msgstr "在构建和部署应用程序之前，我们需要登录 OpenShift 集群。您可以通过 link:https://docs.openshift.com/container-platform/4.9/cli_reference/openshift_cli/getting-started-cli.html[OpenShift CLI] 登录："

#. type: Block title
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Log In - OpenShift CLI Example"
msgstr "登录 - OpenShift CLI实例"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "You'll be prompted for the required information such as server URL, password, etc."
msgstr "你会被提示提供所需信息，如服务器URL、密码等。"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Alternatively, you may log in using the API token:"
msgstr "另外，你也可以使用API令牌登录。"

#. type: Block title
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Log In - OpenShift CLI With API Token Example"
msgstr "登录 - OpenShift CLI与API Token实例"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "You can request the token via the _Copy Login Command_ link in the OpenShift web console."
msgstr "你可以通过OpenShift网络控制台中的 _复制登录命令_ 链接来申请令牌。"

#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Finally, you don't need to use the OpenShift CLI at all.\n"
"Instead, set the `quarkus.kubernetes-client.api-server-url` config property and authenticate with the `quarkus.kubernetes-client.token`, or `quarkus.kubernetes-client.username` and `quarkus.kubernetes-client.password` respectively:"
msgstr "最后，你根本不需要使用 OpenShift CLI。取而代之的是，设置 `quarkus.kubernetes-client.api-server-url` 配置属性，并分别使用 `quarkus.kubernetes-client.token` 或 `quarkus.kubernetes-client.username` 和 `quarkus.kubernetes-client.password` 进行身份验证："

#. type: Title ==
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Build and Deployment"
msgstr "构建和部署"

#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "You can trigger a build and deployment in a single step or build the container image first and then configure the OpenShift application manually if you need <<control_application_config,more control over the deployment configuration>>."
msgstr "如果需要 xref:control_application_config[对部署配置进行更多控制] ，可以在一个步骤中触发构建和部署，或者先构建容器映像，然后手动配置 OpenShift 应用程序。"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "To trigger a build and deployment in a single step:"
msgstr "要在一个步骤中触发构建和部署。"

#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "If you want to test your application immediately then set the `quarkus.openshift.route.expose` config property to `true` to <<exposing_routes,expose the service automatically>>, e.g. add `-Dquarkus.openshift.route.expose=true` to the command above."
msgstr "如果要立即测试应用程序，可将 `quarkus.openshift.route.expose` 配置属性设为 `true` ，以便 xref:exposing_routes[自动公开服务] ，例如在上述命令中添加 `-Dquarkus.openshift.route.expose=true` 。"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "When using `DeploymentConfig` and xref:deploying-to-kubernetes.adoc#service_binding[Service Binding], re-deploying might remove the configuration added by OpenShift to allow service discovery. A new container image build will trigger a refresh of the Quarkus app in OpenShift: `-Dquarkus.container-image.build=true` which might be enough in most situations. If you need to update the OpenShift resources, you need to delete the binding first to create it again after new deployment."
msgstr "当使用 `DeploymentConfig` 和 link:https://quarkus.io/guides/deploying-to-kubernetes#service_binding[服务绑定] 时，重新部署可能会删除OpenShift添加的配置以允许服务发现。新的容器镜像构建将触发OpenShift中Quarkus应用的刷新： `-Dquarkus.container-image.build=true` ，这在大多数情况下可能已经足够了。如果你需要更新OpenShift的资源，你需要先删除绑定，以便在新的部署后重新创建它。"

#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"This command will build your application locally, then trigger a container image build and finally apply the generated OpenShift resources automatically.\n"
"The generated resources use a Kubernetes `Deployment`, but still make use of OpenShift specific resources like `Route`, `BuildConfig` etc."
msgstr "该命令将在本地构建应用程序，然后触发容器镜像构建，最后自动应用生成的 OpenShift 资源。生成的资源使用 Kubernetes `Deployment` ，但仍会使用 OpenShift 特有的资源，如 `Route` 、 `BuildConfig` 等。"

#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "As of OpenShift 4.14, the https://access.redhat.com/articles/7041372[`DeploymentConfig` object has been deprecated]."
msgstr "自 OpenShift 4.14 起， link:https://access.redhat.com/articles/7041372[DeploymentConfig 对象已被弃用] 。"

#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Since `Deployment` is a Kubernetes resource and not OpenShift specific, it can't possibly leverage `ImageStream` resources, as is the case with `DeploymentConfig`. This means that the image references need to include the container image registry that hosts the image.\n"
"When the image is built, using OpenShift builds (s2i binary and docker strategy) the OpenShift internal image registry `image-registry.openshift-image-registry.svc:5000` will be used, unless another registry has been explicitly specified by the user. Please note, that in the internal registry the project/namespace name is added as part of the image repository: `image-registry.openshift-image-registry.svc:5000/<project name>/<name>:<tag>`, so users will need to make sure that the target project/namespace name is aligned with the `quarkus.container-image.group`."
msgstr "由于 `Deployment` 是 Kubernetes 资源而非 OpenShift 特定资源，它不可能像 `DeploymentConfig` 那样利用 `ImageStream` 资源。这意味着镜像引用需要包括托管镜像的容器镜像注册表。在使用 OpenShift 构建（s2i 二进制和 docker 策略）镜像时，除非用户明确指定了其他注册表，否则将使用 OpenShift 内部镜像注册表 `image-registry.openshift-image-registry.svc:5000` 。请注意，在内部注册表中，项目/命名空间名称会被添加为镜像仓库的一部分： `image-registry.openshift-image-registry.svc:5000/<project name>/<name>:<tag>` 因此用户需要确保目标项目/名称空间名称与 `quarkus.container-image.group` 一致。"

#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "The https://access.redhat.com/articles/7041372[deprecation document] contains additional information about how to set up/use automatic rollbacks, triggers, lifecycle hooks, and custom strategies."
msgstr "link:https://access.redhat.com/articles/7041372[弃用文档] 包含有关如何设置/使用自动回滚、触发器、生命周期钩子和自定义策略的更多信息。"

#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"You can use the OpenShift web console to verify that the above command has created an image stream, a service resource and has deployed the application.\n"
"Alternatively, you can run the following OpenShift CLI commands:"
msgstr "您可以使用 OpenShift Web 控制台验证上述命令是否创建了映像流、服务资源并部署了应用程序。或者，您也可以运行以下 OpenShift CLI 命令："

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Lists the image streams created."
msgstr "列出创建的图像流。"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Get the list of pods."
msgstr "获得豆荚的列表。"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Get the list of Kubernetes services."
msgstr "获取Kubernetes服务的列表。"

#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Note that the service is not exposed to the outside world by default.\n"
"So unless you've used the `quarkus.openshift.route.expose` config property to expose the created service automatically you'll need to expose the service manually."
msgstr "请注意，该服务默认情况下不会对外公开。因此，除非使用 `quarkus.openshift.route.expose` 配置属性自动公开已创建的服务，否则需要手动公开服务。"

#. type: Block title
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Expose The Service - OpenShift CLI Example"
msgstr "暴露服务 - OpenShift CLI实例"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Expose the service."
msgstr "暴露服务。"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Get the list of exposed routes."
msgstr "获取暴露的路线列表。"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Access your application."
msgstr "访问你的应用程序。"

#. type: Title ===
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Configure the OpenShift Application Manually"
msgstr "手动配置OpenShift应用程序"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "If you need more control over the deployment configuration you can build the container image first and then configure the OpenShift application manually."
msgstr "如果你需要对部署配置进行更多的控制，你可以先构建容器镜像，然后手动配置OpenShift应用。"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "To trigger a container image build:"
msgstr "要触发容器镜像的构建。"

#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The build that will be performed is a _s2i binary_ build.\n"
"The input of the build is the jar that has been built locally and the output of the build is an `ImageStream` that is configured to automatically trigger a deployment.\n"
"The base/builder image is specified using `base-jvm-image` and `base-native-image` for jvm and native mode respectively. An ImageStream for the image is automatically generated, unless these properties are used to reference an existing ImageStreamTag in the internal openshift registry. For example:"
msgstr "将执行的构建是 _s2i 二进制_ 构建。构建的输入是本地已构建的 jar，而构建的输出是 `ImageStream` ，它被配置为自动触发部署。使用 `base-jvm-image` 和 `base-native-image` 分别为 jvm 和本地模式指定基础/生成器镜像。除非使用这些属性引用内部 openshift 注册表中现有的 ImageStreamTag，否则会自动生成映像的 ImageStream。例如"

#. type: delimited block =
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "During the build you may find the `Caused by: javax.net.ssl.SSLHandshakeException: sun.security.validator.ValidatorException: PKIX path building failed` exception due to self-signed certificate. To solve this, just add the following line to your `application.properties`:"
msgstr "在构建过程中，你可能会发现由于自签名证书而导致的 `Caused by: javax.net.ssl.SSLHandshakeException: sun.security.validator.ValidatorException: PKIX path building failed` 异常。要解决这个问题，只需在你的 `application.properties` 中添加以下一行。 `<code>properties quarkus.kubernetes-client.trust-certs=true </code>` 欲了解更多信息，请参见 link:https://quarkus.io/guides/deploying-to-kubernetes#client-connection-configuration[部署到kubernetes] 。"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "For more information, see xref:deploying-to-kubernetes.adoc#client-connection-configuration[deploying to Kubernetes]."
msgstr "欲了解更多信息，请参见 link:https://quarkus.io/guides/deploying-to-kubernetes#client-connection-configuration[部署到kubernetes] 。"

#. type: delimited block =
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Once the build is done we can create a new application from the relevant `ImageStream`."
msgstr "一旦构建完成，我们可以从相关的 `ImageStream` ，创建一个新的应用程序。"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Lists the image streams created. The image stream of our application should be tagged as <project>/openshift-quickstart:1.0.0-SNAPSHOT."
msgstr "列出创建的图像流。我们应用程序的图像流应该被标记为<project>/openshift-quickstart:1.0.0-SNAPSHOT。"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Create a new application from the image source."
msgstr "从图像源创建一个新的应用程序。"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Expose the service to the outside world."
msgstr "将服务暴露给外部世界。"

#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"After this setup the next time the container image is built a deployment to OpenShift is triggered automatically.\n"
"In other words, you don't need to repeat the above steps."
msgstr "完成上述设置后，下次构建容器映像时，就会自动触发向 OpenShift 的部署。换句话说，你不需要重复上述步骤。"

#. type: Title ===
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Non-S2I Builds"
msgstr "非S2I构建"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Out of the box the OpenShift extension is configured to use xref:container-image.adoc#s2i[container-image-s2i]. However, it's still possible to use other container image extensions like:"
msgstr "开箱即用的OpenShift扩展被配置为使用 link:container-image.html#s2i[container-image-s2i] 。但是，仍然可以使用其他的容器镜像扩展，比如。"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "xref:container-image.adoc#docker[container-image-docker]"
msgstr "link:container-image.html#docker[容器-图像-船坞]"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "xref:container-image.adoc#jib[container-image-jib]"
msgstr "link:container-image.html#jib[容器-图像-Jib]"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "When a non-s2i container image extension is used, an `ImageStream` is created that is pointing to an external `dockerImageRepository`. The image is built and pushed to the registry and the `ImageStream` populates the tags that are available in the `dockerImageRepository`."
msgstr " `ImageStream` 当使用非2i容器镜像扩展时，会创建一个指向外部 `dockerImageRepository` 。镜像被建立并推送到注册表， `ImageStream` ，并在 `dockerImageRepository` 中填充可用的标签。"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "To select which extension will be used for building the image:"
msgstr "选择将用于建立图像的扩展。"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "or"
msgstr "或"

#. type: Title ==
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Customizing"
msgstr "定制"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "All available customization options are available in the xref:deploying-to-kubernetes.adoc#openshift[OpenShift configuration options]."
msgstr "所有可用的定制选项都可以在 link:deploying-to-kubernetes.html#openshift[OpenShift配置选项] 中找到。"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Some examples are provided in the sections below:"
msgstr "以下各节中提供了一些例子。"

#. type: Title ===
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Exposing Routes"
msgstr "暴露路线"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "To expose a `Route` for the Quarkus application:"
msgstr "为Quarkus应用程序公开一个 `Route` 。"

#. type: delimited block =
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "You don't necessarily need to add this property in the `application.properties`. You can pass it as a command line argument:"
msgstr "你不一定需要在 `application.properties` 。你可以把它作为一个命令行参数传递。"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "The same applies to all properties listed below."
msgstr "这也适用于以下列出的所有财产。"

#. type: Title ====
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Securing the Route resource"
msgstr "生成工作资源"

#. type: delimited block =
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "To secure the incoming connections, OpenShift provides several types of TLS termination to serve certifications. You can read more information about how to secure routes in https://docs.openshift.com/container-platform/4.12/networking/routes/secured-routes.html[the official OpenShift guide]."
msgstr "为了确保传入连接的安全，OpenShift 提供了多种类型的 TLS 终止服务认证。有关如何确保路由安全的更多信息，请参阅 link:https://docs.openshift.com/container-platform/4.12/networking/routes/secured-routes.html[OpenShift 官方指南] 。"

#. type: delimited block =
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Let's see an example about how to configure a secured Route using passthrough termination by simply adding the \"quarkus.openshift.route.tls\" properties:"
msgstr "让我们来看一个示例，了解如何通过添加 \"quarkus.openshift.route.tls \"属性，使用直通终止配置安全路由："

#. type: Title ===
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Labels"
msgstr "标签"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "To add a label in the generated resources:"
msgstr "要在生成的资源中添加一个标签。"

#. type: Title ===
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Annotations"
msgstr "注释"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "To add an annotation in the generated resources:"
msgstr "要在生成的资源中添加一个注释。"

#. type: Title ===
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Environment variables"
msgstr "环境变量"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "OpenShift provides multiple ways of defining environment variables:"
msgstr "OpenShift提供了多种定义环境变量的方法。"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "key/value pairs"
msgstr "键/值对"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "import all values from a Secret or ConfigMap"
msgstr "从一个Secret或ConfigMap中导入所有值"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "interpolate a single value identified by a given field in a Secret or ConfigMap"
msgstr "内插一个由Secret或ConfigMap中给定字段识别的单一值"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "interpolate a value from a field within the same resource"
msgstr "从同一资源中的一个字段中插值"

#. type: Title ====
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Environment variables from key/value pairs"
msgstr "来自键/值对的环境变量"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "To add a key/value pair as an environment variable in the generated resources:"
msgstr "要在生成的资源中添加一个键/值对作为环境变量。"

#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The command above will add `MY_ENV_VAR=foobar` as an environment variable.\n"
"Please note that the key `my-env-var` will be converted to uppercase and dashes will be replaced by underscores resulting in `MY_ENV_VAR`."
msgstr "上述命令将把 `MY_ENV_VAR=foobar` 添加为环境变量。请注意，关键字 `my-env-var` 将被转换为大写字母，破折号将被下划线替换，结果是 `MY_ENV_VAR` 。"

#. type: Title ====
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Environment variables from Secret"
msgstr "来自Secret的环境变量"

#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"To add all key/value pairs of `Secret` as environment variables just apply the following configuration, separating each `Secret`\n"
"to be used as source by a comma (`,`):"
msgstr "要将 `Secret` 的所有键/值对添加为环境变量，只需应用以下配置，用逗号（ `,` ）分隔每个用作源的 `Secret` ："

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "which would generate the following in the container definition:"
msgstr "这将在容器定义中产生以下内容。"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "The following extracts a value identified by the `keyName` field from the `my-secret` Secret into a `foo` environment variable:"
msgstr "下面从 `my-secret` 秘密中提取一个由 `keyName` 字段标识的值到一个 `foo` 环境变量中。"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "This would generate the following in the `env` section of your container:"
msgstr "这将在你的容器的 `env` 部分产生以下内容。"

#. type: Title ====
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Environment variables from ConfigMap"
msgstr "来自ConfigMap的环境变量"

#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"To add all key/value pairs from `ConfigMap` as environment variables just apply the following configuration, separating each\n"
"`ConfigMap` to be used as source by a comma (`,`):"
msgstr "要将 `ConfigMap` 中的所有键/值对添加为环境变量，只需应用以下配置，在每个 `ConfigMap` 之间用逗号隔开 ( `,` )："

#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The following extracts a value identified by the `keyName` field from the `my-config-map` ConfigMap into a `foo`\n"
"environment variable:"
msgstr "下文将 `keyName` 字段标识的值从 `my-config-map` ConfigMap 提取到 `foo` 环境变量中："

#. type: Title ====
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Environment variables from fields"
msgstr "来自字段的环境变量"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "It's also possible to use the value from another field to add a new environment variable by specifying the path of the field to be used as a source, as follows:"
msgstr "也可以使用另一个字段的值来添加一个新的环境变量，指定字段的路径作为来源，如下所示。"

#. type: Title ====
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Changing the generated deployment resource"
msgstr "要在生成的资源中添加一个标签。"

#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Beside generating a `Deployment` resource, you can also choose to get either a `DeploymentConfig`, `StatefulSet`, `Job`, or a `CronJob` resource instead via `application.properties`:"
msgstr "除了生成 `Deployment` 资源外，您还可以选择通过 `application.properties` 获取 `DeploymentConfig` , `StatefulSet` , `Job` 或 `CronJob` 资源："

#. type: Title =====
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Generating Job resources"
msgstr "生成工作资源"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "If you want to generate a Job resource, you need to add the following property via the `application.properties`:"
msgstr "如果你想生成一个Job资源，你需要通过 `application.properties` ，添加以下属性。"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "If you are using the Picocli extension, by default the Job resource will be generated."
msgstr "如果你使用Picocli扩展，默认情况下，Job资源将被生成。"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "You can provide the arguments that will be used by the Kubernetes Job via the property `quarkus.openshift.arguments`. For example, adding the property `quarkus.openshift.arguments=A,B`."
msgstr "你可以通过属性 `quarkus.openshift.arguments` ，提供将被Kubernetes Job使用的参数。例如，添加属性 `quarkus.openshift.arguments=A,B` 。"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Finally, the Kubernetes job will be launched every time that is installed in OpenShift. You can know more about how to run Kubernetes jobs in this https://kubernetes.io/docs/concepts/workloads/controllers/job/#running-an-example-job[link]."
msgstr "最后，每次安装在OpenShift中的Kubernetes作业都会被启动。你可以在这个 link:https://kubernetes.io/docs/concepts/workloads/controllers/job/#running-an-example-job[链接] 中了解更多关于如何运行Kubernetes作业的信息。"

#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
msgid "You can configure the rest of the Kubernetes Job configuration using the properties under `quarkus.openshift.job.xxx` (see xref:deploying-to-openshift#quarkus-kubernetes_quarkus-openshift-job-parallelism[link])."
msgstr ""

#. type: Title =====
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Generating CronJob resources"
msgstr "生成CronJob资源"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "If you want to generate a CronJob resource, you need to add the following property via the `application.properties`:"
msgstr "如果你想生成一个CronJob资源，你需要通过 `application.properties` ，添加以下属性。"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "CronJob resources require the https://en.wikipedia.org/wiki/Cron[Cron] expression to specify when to launch the job via the property `quarkus.openshift.cron-job.schedule`. If not provide, the build will fail."
msgstr "CronJob资源要求 link:https://en.wikipedia.org/wiki/Cron[Cron] 表达式通过属性 `quarkus.openshift.cron-job.schedule` ，指定何时启动作业。如果不提供，构建将失败。"

#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
msgid "You can configure the rest of the Kubernetes CronJob configuration using the properties under `quarkus.openshift.cron-job.xxx` (see xref:deploying-to-openshift.adoc#quarkus-kubernetes_quarkus-openshift-cron-job-parallelism[link])."
msgstr ""

#. type: Title ====
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Validation"
msgstr "审定"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "A conflict between two definitions, e.g. mistakenly assigning both a value and specifying that a variable is derived from a field, will result in an error being thrown at build time so that you get the opportunity to fix the issue before you deploy your application to your cluster where it might be more difficult to diagnose the source of the issue."
msgstr "两个定义之间的冲突，例如错误地同时赋值和指定一个变量来自一个字段，将导致在构建时抛出一个错误，这样你就有机会在将你的应用程序部署到你的集群上之前修复这个问题，因为在那里可能更难诊断出问题的来源。"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Similarly, two redundant definitions, e.g. defining an injection from the same secret twice, will not cause an issue but will indeed report a warning to let you know that you might not have intended to duplicate that definition."
msgstr "同样地，两个多余的定义，例如从同一个秘密中定义两次注入，不会引起问题，但确实会报告一个警告，让你知道你可能没有打算重复这个定义。"

#. type: Title =====
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Backwards compatibility"
msgstr "向后兼容"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Previous versions of the OpenShift extension supported a different syntax to add environment variables. The older syntax is still supported but is deprecated, and it's advised that you migrate to the new syntax."
msgstr "以前版本的OpenShift扩展支持不同的语法来添加环境变量。旧的语法仍被支持，但已被废弃，建议你迁移到新的语法。"

#. type: Block title
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Old vs. new syntax"
msgstr "旧语法与新语法"

#. type: Table
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Old"
msgstr "旧的"

#. type: Table
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "New"
msgstr "新的"

#. type: Table
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Plain variable"
msgstr "普通变量"

#. type: Table
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "`quarkus.openshift.env-vars.my-env-var.value=foobar`"
msgstr " `quarkus.openshift.env-vars.my-env-var.value=foobar` "

#. type: Table
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "`quarkus.openshift.env.vars.my-env-var=foobar`"
msgstr " `quarkus.openshift.env.vars.my-env-var=foobar` "

#. type: Table
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "From field"
msgstr "来自外地的"

#. type: Table
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "`quarkus.openshift.env-vars.my-env-var.field=foobar`"
msgstr " `quarkus.openshift.env-vars.my-env-var.field=foobar` "

#. type: Table
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "`quarkus.openshift.env.fields.my-env-var=foobar`"
msgstr " `quarkus.openshift.env.fields.my-env-var=foobar` "

#. type: Table
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "All from `ConfigMap`"
msgstr "全部来自 `ConfigMap` "

#. type: Table
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "`quarkus.openshift.env-vars.xxx.configmap=foobar`"
msgstr " `quarkus.openshift.env-vars.xxx.configmap=foobar` "

#. type: Table
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "`quarkus.openshift.env.configmaps=foobar`"
msgstr " `quarkus.openshift.env.configmaps=foobar` "

#. type: Table
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "All from `Secret`"
msgstr "全部来自 `Secret` "

#. type: Table
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "`quarkus.openshift.env-vars.xxx.secret=foobar`"
msgstr " `quarkus.openshift.env-vars.xxx.secret=foobar` "

#. type: Table
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "`quarkus.openshift.env.secrets=foobar`"
msgstr " `quarkus.openshift.env.secrets=foobar` "

#. type: Table
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "From one `Secret` field"
msgstr "从一个 `Secret` 场"

#. type: Table
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "`quarkus.openshift.env-vars.foo.secret=foobar`"
msgstr " `quarkus.openshift.env-vars.foo.secret=foobar` "

#. type: Table
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "`quarkus.openshift.env.mapping.foo.from-secret=foobar`"
msgstr " `quarkus.openshift.env.mapping.foo.from-secret=foobar` "

#. type: Table
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "`quarkus.openshift.env-vars.foo.value=field`"
msgstr " `quarkus.openshift.env-vars.foo.value=field` "

#. type: Table
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "`quarkus.openshift.env.mapping.foo.with-key=field`"
msgstr " `quarkus.openshift.env.mapping.foo.with-key=field` "

#. type: Table
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "From one `ConfigMap` field"
msgstr "从一个 `ConfigMap` 场"

#. type: Table
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "`quarkus.openshift.env-vars.foo.configmap=foobar`"
msgstr " `quarkus.openshift.env-vars.foo.configmap=foobar` "

#. type: Table
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "`quarkus.openshift.env.mapping.foo.from-configmap=foobar`"
msgstr " `quarkus.openshift.env.mapping.foo.from-configmap=foobar` "

#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"If you redefine the same variable using the new syntax while keeping the old syntax, **ONLY** the new version will be kept, and a warning will be issued to alert you of the problem. For example, if you define both\n"
"`quarkus.openshift.env-vars.my-env-var.value=foobar` and `quarkus.openshift.env.vars.my-env-var=newValue`, the extension will only generate an environment variable `MY_ENV_VAR=newValue` and issue a warning."
msgstr "如果使用新语法重新定义同一变量，同时保留旧语法，则 *只* 保留新版本，并发出警告提醒您注意问题。例如，如果同时定义了 `quarkus.openshift.env-vars.my-env-var.value=foobar` 和 `quarkus.openshift.env.vars.my-env-var=newValue` ，扩展程序只会生成一个环境变量 `MY_ENV_VAR=newValue` 并发出警告。"

#. type: Title ===
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Mounting volumes"
msgstr "安装量"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "The OpenShift extension allows the user to configure both volumes and mounts for the application."
msgstr "OpenShift扩展允许用户为应用程序配置卷和挂载。"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "Any volume can be mounted with a simple configuration:"
msgstr "任何卷都可以通过简单的配置被挂载。"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "This will add a mount to my pod for volume `my-volume` to path `/where/to/mount`"
msgstr "这将为我的pod添加一个mount，以便将卷 `my-volume` 到路径上。 `/where/to/mount` "

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "The volumes themselves can be configured as shown in the sections below:"
msgstr "卷本身可以按以下各节所示进行配置。"

#. type: Title ====
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Secret volumes"
msgstr "秘密卷"

#. type: Title ====
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "ConfigMap volumes"
msgstr "配置图卷"

#. type: Title ====
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Persistent Volume Claims"
msgstr "持久量索赔"

#. type: Title ==
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Knative - OpenShift Serverless"
msgstr "Knative - OpenShift无服务器"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "OpenShift also provides the ability to use Knative via the link:https://www.openshift.com/learn/topics/serverless[OpenShift Serverless] functionality."
msgstr "OpenShift还提供了通过 link:https://www.openshift.com/learn/topics/serverless[OpenShift Serverless] 功能使用Knative的能力。"

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "The first order of business is to instruct Quarkus to generate Knative resources by setting:"
msgstr "首要任务是通过设置来指示 Quarkus 生成 Knative 资源："

#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"In order to leverage OpenShift S2I to build the container image on the cluster and use the resulting container image for the Knative application,\n"
"we need to set a couple of configuration properties:"
msgstr "为了利用 OpenShift S2I 在集群上构建容器映像，并将生成的容器映像用于 Knative 应用程序，我们需要设置几个配置属性："

#. type: Plain text
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, fuzzy
msgid "The application can then be deployed to OpenShift Serverless by enabling the standard `quarkus.kubernetes.deploy=true` property."
msgstr "然后，就可以通过启用标准 `quarkus.kubernetes.deploy=true` 属性将应用程序部署到 OpenShift Serverless。"

#. type: Title ==
#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
#, no-wrap
msgid "Configuration Reference"
msgstr "配置参考"

#: _guides/deploying-to-openshift.adoc
msgid "<span class=\"icon\"><i class=\"fa fa-lock\" title=\"Fixed at build time\"></i></span> Configuration property fixed at build time - All other configuration properties are overridable at runtime <input type=\"search\" id=\"config-search-0\" placeholder=\"FILTER CONFIGURATION\" disabled>"
msgstr ""
